**title:** d100 фэнтези-монстров
**tags:** Фэнтези, Таблицы, Монстры, Переводы

![](http://2.bp.blogspot.com/_fHdZDd_Y1Es/TOfPRwxOCLI/AAAAAAAAARk/0zaYSDUobH8/s1600/PH_toad+attack.png)

Мы чрезвычайно любим всяческие случайные генераторы объектов для настольных ролевых игр, так что иногда просто не можем удержаться от перевода случайно обнаруженной таблицы...

В данном случае мы не удержались от перевода «100th Post! and d100 Fantasy Monsters» из блога [«Gather 'Round the Table»](http://gatherroundrpg.blogspot.ru/2015/05/100th-post-and-d100-fantasy-monsters.html)

*Приятного чтения!*

---

**От автора:** *У каждого монстра есть имя, а также какая-нибудь особенность и три специальных способности, оценённые по шкале от одного до пяти (1 - слабая, 5 - выдающаяся).  
Эта шкала не привязана напрямую к игромеханике той или иной системы правил, но я надеюсь что такая шкала поможет Вам легко оцифровать придуманных мной монстров согласно правилам вашей любимой игры.
В общем, наслаждайтесь!*

1. **Слизевой часовой** – Безмозглый – Желеобразное тело 2, Копьё 1, Слизистый плевок 2
2. **Огнедышащий кобольд** – Огненный выдох – Облако дыма 2, Каменный нож 3, Уклонение 3
3. **Орк-летописец** – Волшебное перо – Свиток защиты 2, Свиток снарядов 1, Свиток паралича 4
4. **Карликовый Тролль** – Регенерация – Каменная палица 4, Уклонение 1, Яростный Рёв 2
5. **Чертёнок** – Вредные советы – Невидимость 3, Огненный шар 3, Призыв демона 1
6. **Гремлин** – Запасливость – Мастер ловушек 5, Шипастая дубинка 1, Уклонение 1
7. **Грибоид** – Болезнетворные споры – Губчатая плоть 2, Каменный молот 3, Грибной зонд 3
8. **Драко-голем** – Струи пара – Катализатор магии 1 – Стальные когти 3 – Толстая чешуя 3
9. **Стеклянный часовой** – Почти невидим – Кристальный меч 4, Щит-осколок 2, Отражение магии 1
10. **Каменистый гоблин** – Отличная маскировка – Метательный булыжник 3, Пещерный камуфляж 3, Кулак камня – 2
11. **Окаменевший скелет тиранозавра** – Каменные кости – Укус 5, Выслеживание 3, Уклонение 1
12. **Янтарный скелет** – Огненная аура – Пылающий меч 4, Огненный шар 2, Уклонение 3
13. **БаШе (летающий змей)** – Зеркальная чешуя – Хлёсткий удар 4, Световой поток 4, Уклонение 1 
14. **Обгорелец (призрак)** – Иссушение духа – Призрачные когти 2, Вуаль теней 5, Дымный выдох 2
15. **Демонический некромант** – Призыв костяных извергов – Чёрное пламя 4, Гнилостное касание 3, Щит проклятий 2
16. **Кварцевый дракон** – Отражение – Струя осколков 5, Режущие крылья 2, Почти невидим 2
17. **Демонический лев** – Ужасающий рёв – Нефритовая шкура 4, Грозовые когти 3, Наскок 2
18. **Элементаль пустоты** – Опустошение духа – Касание Пустоты 5, Создать отродье 2, Неосязаемость 2
19. **Слуга Собека** – Оборотень – Стальная хватка 4, Стремительная атака 3, Толстошкурость 2
20. **Демон тени** – Сковывающая тень – Неосязаемость 4, Теневой рой 3, Чёрное пламя 2
21. **Немёртвый часовой** – Взгляд Вечности – Искажение духа 3, Видение смерти 3, Аура ужаса 3
22. **Козлоголовый демон** – Пламенеющие копыта – Огненный молот 4, Таранный удар 3, Уклонение 2
23. **Крыса Хаоса** – Аура энтропии – Разлагающий укус 4, Отрыжка Хаоса 4, Уклонение 1
24. **Нетопырь Хаоса** – Произвольная телепортация – Визг 5, Покров Хаоса 3, Сонар 1
25. **Мерцающий голем** – Аура радиации – Волна излучения 4, Металлический покров 3, Удар 2
26. **Механический дракон** – Стальная душа – Полёт 1, Алмазная чешуя 5, Струя пара 3 
27. **Костяной эльф** – Бессмертный - Костное высасывание 3, Призыв костяного демона 4, Уклонение 2
28. **Гоблин племени Черепов** – Темнозрение – Отравленные кинжалы 4, Скрытность 3, Уклонение 2
29. **Хобгоблин-Предвестник** – Теневой спутник – Проклятый клинок 5, Аура безысходности 3, Уклонение 1
30. **Бука-Мучитель** – Дух Тени – Жезл призраков 5, Аура боли 2, Щит Тени 2
31. **Орк-Борец** – Стойкость – Железный захват 3, Усмиряющее удушение 4, Уклонение 2
32. **Полулич** – Зловещего вида филактерия – Иссушающий луч 5, Проклятый доспех 3, Тёмные ритуалы 1
33. **Пепельный маг** – Удушающее облако – Стена пепла 3, Щит дыма 3, Дымящийся посох 3
34. **Лютопёс** – Костяная броня – Дробящая пасть 5, Наскок 2, Выстрел шипами 2
35. **Осьмимозг** – Сумрачный гений – Парализующие щупальца 4, Уклонение 4, Психошок 1
36. **Визжащие нетопыри** – Хоровой визг – Разум роя 4, Тьма крыльев 3, Врассыпную 2
37. **Летающий череп** – Невидимое тело - Лучи из глаз 4, Алмазный покров 4, Отравляющий выдох 1
38. **Циррпхус (речной змей)** – Гипнотический взгляд – Скользкая шкура 4, Укус 3, Струя воды 2
39. **Обсидиановая саламандра** – Пылающая шкура – Пламенный выдох 3, Повелительный голос 5, Уклонение 1
40. **Молниевая кошка** – Электрическая аура – Молниевый укус 3, Наскок 2, Уклонение 4
41. **Погремучник** – Маскировка под камень – Таранный удар 4, Щебневой камуфляж 4, Уклонение 1
42. **Вулканическая Черепаха** - Аура жара - Челюстной хват 3, Непробиваемый панцирь 5, Огненная поступь 1.	
43. **Тролль-титан** – Размером с замок – Кулак гиганта 4, Скоростная регенерация 4, Ужасающее зловоние 1
44. **Метеоритный дракон** – Аура дикой магии – Плазменный выдох 4, Серебряный язык 3, Алмазная чешуя 2
45. **Психо-Вампир** – Скрывающий мысли – Психо-иссушение 5, Гипнотический взгляд 3, Уклонение 1
46. **Адская медуза** – Нечестивая аура – Демонический взгляд 5, Демонические гадюки 2, Уклонение 2
47. **Слизевой дракон** – Бесформенный – Кислотная кровь 3, Отравляющий выдох 2, Растворяющая пасть 4
48. **Песчаный элементаль** – Песчаное облако – Врассыпную 5, Тяжёлый удар 3, Песчаный плевок 1
49. **Золотой медведь** – Сверкающий – Золотая (среди золота) маскировка 3, Стальные когти 5, Рёв 1
50. **Волчий нетопырь** – Охотничий вой – Волчьи клыки 4, Стайная тактика 3, Уклонение 2
51. **Янтарный паук** – Абсолютное зрение – Высокопрочные сети 5, Ядовитый укус 2, Каменная шкура 2
52. **Оборотень-тигр ниндзя** – Тигриная форма – Бесшумный прыжок 3, Шквал сюрикенов 1, Уклонение 5
53. **Морозная тень** – Аура ужаса – Замораживающий душу 4, Теневые формы 4, Призыв снега 1
54. **Фиолетовая слизь** – Обжигающий след – Облако кислоты 4, Шипащая сфера 3, Желейная броня 2
55. **Каменный волк** – Раскатистый вой – Каменный укус 3, Скрытный хищник 3, Маскировка в камнях 3
56. **Двуглавый орёл** – Два мозга – Глаза орла 5, Острый клюв 3, Уклонение 1
57. **Горная гадюка** – Разъедающий яд – Вместительная пасть 2, Гранитная шкура 3, Молниеносный бросок 4
58. **Мглистая Пантера** - Коварная злоба - Непроглядная аура 4, Наскок 4, Когти 1.
59. **Растительный элементаль** – Отпугивающий запах – Быстрая регенерация 5, Удлиняющиеся корни 2, Шипастый захват 2
60. **Кусачая книга** – Питается другими книгами – Маскировка 5, Клыки-застёжки 3, Уклонение 1
61. **Визгучая лягушка** – Мощный прыжок – Разрушительный визг 4, Парализующий мускус 2, Уклонение 3
62. **Механическая лягушка** – Ключ для завода пружины – Мощный укус 3, Неутомимый преследователь 3, Бронзовый и кожаный корпус 3
63. **Древесный змей** – Растительная регенерация – Усыпляющий выдох 4, Кожа-кора 4, Укус 1
64. **Безликий рыцарь** – Лишён слабостей – Железное сердце 4, Двухлезвийный меч 3, Стальная кожа 2
65. **Морозный Рух** – Предвестник бурана – Леденящий ветер 5, Замораживающие перья 2, Внезапный мороз 2
66. **Чумной зомби** – Распространяет заразу – Неутомимый преследователь 5, Мёртвая хватка 3, Уклонение 1
67. **Вампир-душеед** – Аура подчинения – Алмазная кожа 2, Касание ужаса 2, Кровопийца 3
68. **Великий немёртвый (лич)** – Несколько филактерий – Иссушающее касание 4, Аура Проклятого 3, Форма скелета 2
69. **Рой ониксовых скорпионов** – Тысячи жал – Огненный яд 2, Высокопрочный хитин 4, Острые клешни 3
70. **Призрак старьёвщика** – Одухотворённое тряпьё – Частично материален 1, Удушающий захват 4, Меняющий внешность 4
71. **Серый тролль** – Сибарит – Очень толстый 3, Мягкая поступь 3, Могучий рык 3
72. **Вересковый пёс** – Воплощение Ужаса – Спектральное зрение 3, Фосфорический укус 4, Уклонение 2
73. **Болотный громила** – Воплощение ярости – Непробиваемая шкура 5, Сила тролля 3, Захват 1
74. **Бесформенная тень** – Лишена облика – Неосязаемость 5, Бездушное касание 2, Теневые формы 2
75. **ТашиТе (человек-стервятник)** – Аура разложения – Богохульное касание 4, Трупные газы 2, Заскорузлое тряпьё 3
76. **Тоггианин** – Бессловесное видение – Удушающие щупальца 4, Парализующий плевок 4, Уклонение 1
77. **Каньонный паук** – Неразрушимые сети – Медленный яд 2, Нечестивая мощь 4, Уклонение 3
78. **Матка грибоидов** – Регенерация – Почкование 2, Облако спор 5, Уклонение 2
79. **Глубинный полоз** – Парализующий газ – Каменная чешуя 3, Ядовитая слюна 3, Чарующий аромат 3
80. **Грязевой дракон** – Роющий – Массивные челюсти 5, Массивные когти 3, Уклонение 1
81. **Ледяной удильщик** – Водоворот 3, Гигантские челюсти 4, Толстая чешуя 2
82. **Летающий пушистик** –	 Аура обожания – Полёт 2, Психический вампиризм 3, Почкование 4
83. **Скелетный голем** – Скелет из металла – Несгибаемость 5, Стремительность 3, Коварство 1
84. **Бронзовый голем** – Отражает звуки – Трубный глас 4, Бронзовый шест 4, Уклонение 1
85. **Медвесов** – Сообразительный – Разрывающие когти 5, Уклонение 2, Громогласный рёв 2 
86. **Гигантский воробей** – Превосходный летун – Очаровывающее чириканье 4, Острые когти 2, Уклонение (в полёте) 4
87. **Тень на ширме** – Силуэт – Похищение сердец 4, Окоченение тела 3, Уклонение 2
88. **Рука Увядания** – Аура отвращения – Быстро ползает 2, Вампирический луч 2, Смертельный захват 5
89. **Парящая сфера** – Замораживающий взгляд – Уклонение 5, Морозный разряд 3, Внушение 1
90. **Светящийся Ужас** – Ослепляющая аура – Обжигающий свет 4, Вспышка  3, Уклонение 2
91. **Гигантский кальмар** – Древнее памяти человечества – Аура безумия 4, Смертельное касание 3, Магия глубин 4
92. **Гигантская адская рыба (Gyo)** – Титаническая мощь – Струя адского пламени 5, Сокрушающий хвост 3, Разрушительный рёв 3
93. **Личиночный человек** – Давно мёртв – Трупное дыхание 2, Аура разложения 4, Слово Распада 5
94. **Демон клинков** – Богоубийца – Клинки Нечестивость 5, Проклинающий взгляд 1, Непробиваемая шкура 5
95. **Львиная черепаха** – Титаническая сила – Панцирь–остров 5, Огромная пасть 4, Магия океана 2 
96. **Гость с далёкой звезды** – Чуждое мышление – Развитый телекинез 5, Телепатическое доминирование 3, Щит разума 3
97. **Живая ртуть** – Меняющий форму – Превращение в оружие 4, Регенерация 4, Почкование 3
98. **Огненная тень** – Тело из дыма – Пламенеющая плеть 5, Раскалённое тавро 3, Призыв Теней 3
99. **Ледяная дама** – Слово подчинения – Неотразимое обаяние 5, Жезл мороза 4, Щит ужаса 2
100. **Бог нежити** – Аватар божества – Слово некроманта 5, Щит ужаса 4, Клинок страдания 4

